非洲豬瘟在中國失控 上萬死豬屍疊屍

非洲豬瘟在中國失控 上萬死豬屍疊屍

非洲豬瘟在中國失控蔓延，至今已經有23個省、市爆發疫情，尚未傳出疫情的地區僅剩：河北、山東、廣西、海南、寧夏、甘肅、新疆、西藏等8個省。近日一段上萬隻豬吐血倒地、屍疊屍的影片，在中國網路上被瘋傳，令不少人恐慌。有人忍不住感嘆，當中國人真慘，從小到大喝毒奶、打假疫苗，現在還得吃病死豬。

公開病死豬影片的網友表示，影片拍攝於福建三明市尤溪縣的養豬場，影片中滿地死豬堆滿路邊、滿地血跡斑斑的畫面，是撲殺豬隻後的情況。影片曝光後，引發中國網友熱議，有人覺得根本是「大屠殺」，也有人痛批，從畫面可見，當局撲殺豬隻時，完全沒有按照規定，採取無害化處理及消毒，擔心疫情進一步擴散。
中國於今年8月傳出非洲豬瘟疫情後，陸續擴散至北京市、上海市、天津市、河南省、江蘇省、安徽省、浙江省、廣東省、福建省等23個省市，但中國只向世界動物衞生組織（WHO）通報99起疫情。台灣著名獸醫、台灣大學獸醫專業學院名譽教授賴秀穗昨表示，中國絕不可能只有99起案例，「非洲豬瘟在中國早已失控，中國企業養豬一養就是數十萬頭、一百萬頭，他們有可能全場撲殺銷毀嗎？當然不可能。」中國約有4.3億隻豬，他估計，現在可能有超過1億隻已受感染，不但面臨巨額經濟損失，而且「以後在中國大概很難養豬了」。（大陸中心／綜合外電報導）

尚未傳出疫情的地區僅剩：河北、山東、廣西、海南、寧夏、甘肅、新疆、西藏等8個省

呢八個省，我當真係未有
但下年一定有

打到黎香港喇

已put 288，等睇樓

「隻豬作病咁 ， 襯未死全部絞爛佢， 攞去整腸仔煙肉肉丸漢堡扒」

M記會唔會用

唔洗擔心，一定會

點解唔做平價豬肉供應畀香港

台灣都有
你覺得香港冇？

黑人問號
文盲?

分甘同味

支共狗真係攪乜都衰

我都有批好平ge 豬肉

春運個時就大家一鑊熟

新疆唔太食豬，可能係最遲淪陷嘅省份

清真認證先食得

穆斯林贏了
之前仲逼人食豬

支那狗係要累全世界先開心

邊個唔食豬就要入集中營
認真唔係講笑

咁我就放心啦

香港有95%豬係黎自中國？
我有冇睇錯

中國不只不告知國際關於豬瘟的情報外，也在中國國內的中央電視台上宣導「可吃豬肉」

我最愛嘅豬柳旦漢堡以後無得食啦。

香港唔會避到，唯有自己唔食豬肉

又要宣傳下，香港好多急凍豬都係巴西貨
唔洗完全戒口

豬瘟致命斗率100%
真係好恐怖
如果病毒變種感染人類真係世界末日

其實可能係呢八個省本身冇人養豬

呢啲地區封鎖消息做得好咋

都係，因為巴西入仲抵過中國
不過最緊要睇清楚邊度黎

用黎做午餐肉

台灣幾時有呀？

d 豬死晒就唔駛同美國入大豆 贏左

1億隻豬中招, 咁就無左2千億

動保撚要救救小生命呀

對上次大殺生，應該係禽流感，之後港爆了。

今次豬瘟，應該係支爆啦。

唔怪得呢期big mac特價

支那認證都係人貼既姐

唔怪得係咁焗班友食豬
原來想人口清洗

豬柳強

午餐肉

全国有5億隻
100%死亡率，加上強国瞞隱件事就當處理左，死3，4億隻都唔奇

big mac牛嚟ching

BIG MAC 牛黎架喎師兄

你肯定福喜係用牛整?

香港真係隨時仆街
呢啲「非疫情地區」大陸豬仲運緊過黎香港

死豬都會帶病原，咁樣亂咁處理同唔殺有咩分別